######  reference
roses pembuatan website dalam kegiatan Praktik Kerja Lapangan diawali dengan tahap analisis kebutuhan. Analisis kebutuhan dilakukan melalui kegiatan diskusi dengan pembimbing lapangan yang merupakan ketua dari LPPM dan staf LPPM. Hasil diskusi yang diperoleh adalah membuat fitur untuk berita penelitian,berita pengabdian kepada masyarakat, publikasi, kepakaran, dan dashboard untuk admin

Langkah pertama yang dilakukan penulis sebelum pembuatan website padaPraktik Kerja Lapangan di PT. Adicipta Inovasi Teknologi adalah denganmelakukan analisis kebutuhan sesuai dengan apa yang dibutuhkan dan digunakanpada proses pembuatan website perizinan Work From Home. Setelah melakukananalisis kebutuhan, langkah selanjutnya adalah dengan berkonsultasi denganpembimbing lapangan mengenai fitur-fitur apa saja yang diperlukan pada websitetersebut. Setelah berkonsultasi, dapat diambil kesimpulan bahwa pihak perusahaanmembutuhkan sarana secara digital dalam melakukan pengajuan izin Work FromHome kepada atasan yang bersangkutan.Selama proses konsultasi berlangsung, penulis dengan pembimbinglapangan mengambil keputusan bahwa terdapat beberapa fitur yang akan dimuat kedalam website tersebut. Fitur-fitur tersebut adalah fitur form, fitur approval, fiturinquiry, dan fitur report. Fitur form ini nantinya akan digunakan untuk karyawanmengajukan izin Work From Home. Untuk fitur approval akan digunakan untuksupervisor atau team leader yang bersangkutan untuk menyetujui perizinan yangdiajukan oleh karyawan tersebut. Kemudian untuk fitur inquiry akan digunakan

###### perancangan aplikasi


